係香港讀書成績同有冇錢冇乜關係

當然你話同Ivy league 果d緊係冇得比，但香港係填鴨式教育，死記硬背爲主，你肯死讀書成績一定唔差，窮撚上唔到位唔係因為讀書成績，而係你冇人脈冇關係，你入職做到契弟咁先1xk個月，人地uncle 安排個位唔洗點做就lead 住你，仲有咩紅二代官二代，呢d先係香港窮撚仔女面對問題

香港教育係好撚大問題，但你成績差同有冇錢無關囉

巴絲們

大熱天時 緊係想食啲野 cool down 個人
雪糕就就手 又多選擇 隨時係街買到
但係食得多有啲厭

記得舊年定前年哈根大有柚子雪芭
喂 正喎 涷涷地又唔太heavy
不過之後好似唔見有

再周圍搵邊度有 可惜搵到好食既唔多
想搵下邊度有好味既雪芭

謝謝

Anywhere

點睇好多 有錢仔 都是牛津, 劍喬畢業??

雖然佢地係有錢, 但都有努力過, 先可以入讀了名校

你講到牛津劍橋好難入咁
A level 3 A*，最多咪等於會考22-23分
利申 做升學公司

返咁多份工，份份都有皇親國戚存在，班人齋坐唔駛做，我就做到隻狗咁
仲要班人人工仲高過我

其實準確啲黎講應該係公開試成績

就算家境唔好，你肯死記硬背下都會考得唔差

3 A*係最低要求姐
佢地唔係有D特別Interview又要考轉數考創意架咩? 呢D先難喎
利申: 聽英國fd講

所以我都唔知另一個post做乜鳩

連自己房都無讀條命
又要補習唔洗錢咩

咁你點解釋住公屋入u率遠低於住私樓
肯背野會考得唔差的大前題係有正常的讀書成長環境

大公司小薯仔一名 每月連ot 大約19k
眼見同年紀皇親國戚做第二年mt 已經升到supervisor 吾使ot都有約20k 不使落手落腳做 舒舒服服做監督角色 公平詳 明明大家差不多資歷

公屋多mk過私樓，mk多數讀唔到書，真係中產以上果堆就算mk都可以送去外國敗部復活

Mk主因係老豆老母唔識教姐，但我未見過有老豆老母個仔要溫書同讀書唔俾佢讀要佢幫手出去做野

吾你老母

公屋會冇房 劏房的話你話要溫書老母出埋街俾你溫都得啦

補習都係老豆老母問題啦，你要補習老豆老母兩個做足12個鐘都一定俾你補

老豆老母好慘咩？窮人生得仔唔想個仔受就係自己受，你受唔到就咪生

你on9
我老母日日就煲電話粥
講到鬼咁大聲
食完飯就吹到訓
話佢嘈就話你習中精神就聽唔到
三百呎住五六個人點唔嘈

鬥慘大會準備開始，但同你窮冇關，係你老母唔識做人老母

呢part可以用錢解決，愈有錢愈著數，搵人幫早兩三年plan定課外活動，砌靚個proflio，寫靚份statement，教埋你應對interview

咁就係因為窮撚老豆老母唔識教，佢哋嘅細路咪又繼續做窮撚囉

你老母臭閪，睇你都係嗰啲離地撚
公屋會有房？我住咗公屋廿幾年一間房都冇（三人公屋）

早十幾年
我會同你講係有關係
因為只靠上堂 無錢去補習食雞精
個差距真係可以好大

但今時今日
資訊發達
網上好易搵到答案

有錢無錢 大家都係考同一份卷 滿分都係咁多分
所以今時今日 肯努力
其實個差距可以收得好窄

當然 要付出既 就一定係要多D
包括 努力 同 時間

邊個post?

中產家庭管教嚴啲人又屌怪獸家長
公屋啲父母唔理啲MK，你地又怪窮人父母廢

明明自己懶就懶，貪玩就貪玩啦

你第時成就唔高都可以賴出身，但係單純學業成績既話，完全你藉口。你有心既話今時今日自學都學到好多野

無錯
資本主義令貧富差距愈黎愈大，向上流動機會愈黎愈難
但同時科技發達令資訊知識流通愈黎愈易

正路應該係出現好多有料既人但懷才不遇
但事實係新一代好多本身就無料，係度ff自己懷才不遇

本身窮小子父母唔識教自己又學習障礙，老豆老母親戚都唔睇好，點知會考full cert佢地跌眼鏡，重問人考試係咪越來越易

咁多資源咁多心機金錢花上去讀唔好比人笑死老母屌死

基層家庭的孩子普遍都蠢啲
我是最蠢的，比智障好少少
小學初中啲親戚教到發脾氣， 父母教到屌老母，同學恥笑，但我靠後天努力成績都中上果批

笑撚咗
離地到仆街
公屋一定有房都講得出
你知唔知好撚多公屋係開放式

客觀啲，好多姐係幾多

富二代唔係好貪玩太靡爛一般都讀得勁

本地讀英文中學名校個語言環境都好，屋企家人菲傭都講英文 我老豆講的

根本會有直接關係 你咪撚on9啦 大把學生要便part time 幫補屋企 唔好話比錢屋企人
最起碼唔使問屋企人拎錢用 淨係依樣野已經有影響 加上屋企人既生活環境 都會影響到你讀書動力 朝早翻學 放學就翻工 翻到劏房屋企連枱都放唔到 隨時仲要照顧埋細佬妹 仲邊有時間同心機 你放學大叫工人姐姐就有人幫你搞好晒所有野 拎舊錢就有人幫你砌好份cv 乜嘢big four Intern 法國exchange 窮學生就寫kfc m記 長洲旅行 真係要搵番張 我唔會假手於人.jpg
去秒你地班柒頭

窮撚日日都要幫老母做大量家務，老豆老母日日嘈交/離婚。

點撚樣讀書？你唔係以為窮撚生活得好安穩呀

窮人所以窮，好撚多連基本人際關係都攪唔掂

齋講讀書成績, 我覺得有無錢關係不大.

無錢既, 更加大incentive 讀好d 書, 將來等自己多d option
有錢既, 就隨意d, 因為有後路.

不過e 家d 人係咁streotype 窮人讀唔成書, 其實做乜9
就算真係比例上無咁多, 咁又點? justify 左係咪就可以比自己一路差落去.

e 個世界係唔公平ga la
讀書e d 野都叫做比較fair, 起碼有d 都有model answer

香港教育制度其實好撚保守
最多叫公平過大陸少少，升大學率比較多
人地日本公立學校比私立多，私立學校先叫名校
即係政府投入資金資源都比私人多好多

香港就相反
官中比私立學校少，入官校先係名校，私立學校只係受政府資助而運作
衰過大陸，大陸都係以第x 小學中學為主，政府投入教育都更多

又唔覺
佢地係因為屋企有錢然後去啲外國讀啲易讀既科
(例如Business果啲吹水野)
睇落去好勁，實質係廢
當然佢地係外國讀書所以英文會流利，咪感覺好勁咁

我觀察其實中產家庭出黎既普遍讀書比較勁啲
貧苦家庭讀書勁既例子都唔少

呢家係講緊讀書，唔係講人生高低
成就當然係父幹決定一切
但讀書黎講，香港著重死操爛操同背，你肯俾小小時間用下腦就唔會差

我老豆果代直頭要養家咪一樣入到大學
我讀中學都已經返pt同埋會做家務，會考一樣2x分

你公開試前兩個月每日拎一粒鐘出黎溫已經包你入硬大學，補習其實根本哂鳩氣

正常人有自主能力，人人唔同難以比較
舉個例子，一個中度智障人士係中產家庭和綜援家庭的生活環境都唔同
中產家庭如果老母有時間教既會有學習經驗如何教細路， 好細心耐性教各種禮儀做人道理， 又有錢參加活動加強個人訓練， 讀書又有晨犧等特殊教育加父母補習
基層家庭的弱智孩子父母本身唔識教， 最多煮定飯比佢食先開工， 比鄰居照顧等， 無錢無人教生活技能都差好遠

有哂數字都咁多人用自己主觀角度9up
每逢呢d po都大把on9窮撚走黎利申點窮都照入u
你不如講個窮撚入醫科?
而家講緊大部分窮撚根本連資源都比有中產輸成條街
入u率更加算撚數啦

Hku私樓仔近8成

窮撚比你入到u又點
係呢個年代你覺得入到u就已經叫嬴左?

剩係講 要克服既野
已經可以差天共地
有錢既就飯來張口
無錢既連基本生活都成問題
點會影響唔到讀書

Survivor bias黎

咁點都可信過班友拎自己身邊例子黎9up既

入到大學=全港最勁20%人

所以樓主係講緊讀書
唔係講緊社會地位
我從來認同富二代係玩哂架

不過你幾唔岩聽都好，讀書讀得好偏偏係窮撚向上流動果小小希望
如果你出生唔好，又唔努力，咁無人幫到你

我好同情因為家境，即使有料但上唔到位既人
但家境差，本身懶，係度日怨夜怨班人，唔會同情
家境好，本身懶，有錢照過得好既人，我會睇唔起

緊係有關係啦戇鳩 做裝修周圍去人地屋到做 個堆小朋友 3-8歲 人地既英文好到仆街 工人又講英文 人地個差距同普教母語教學差幾百條街啦

我親戚住公屋，佢地有房喎

樓主離地撚
有數據都無視

怪獸家長同唔撚理中間有好大個margin，冇人講緊管教係要迫個仔十項全能，好老實你而家要碌入大學唔難，你肯死背書一定入到，當然死背書係不合時宜，過到公開試都唔係代表叻，過唔到都唔係屎，有asso hd呢d，只要你真係有料要入大學唔難

出到黎社會就唔同講法，真係講父幹

大學包唔包外國大學？如果包唔奇喎，唔包的話香港入大學既有18-20%，入到大學既貧窮線人口佔貧窮人口13%，計埋d上一兩代既老屎忽，其實差唔多

咁你老豆老母又窮，你又懶，只可以講句抵你死啦，讀書同做野唔同，而家社會真係講關係，但讀書唔膈

入到大學都最top果20%啦，最top果20%都叫差的話，係要最top果幾%先叫「可以接受」咁冇野好講

貼三大應該更加證明到果種貧富既差距

英文成績好大可能會唔同
但係術科未必會有分別

窮人要英文好有幾難，我小學就講左「我要溝鬼妹」，自此英文好過中文 睇你有冇motivation 嫁姐

有錢人的子女都聰明啲，聰明讀書都易成績好
窮人基因差，窮矮柒蠢彼此相連
私樓中產父母個look都同屋村父母有些差異

如果大家都係香港教育睇科目，你要比音樂、藝術、英文呢d差距可能會好大，但講緊數學呢d即使果堆貴族學校都唔會比地區名校差太遠，佢地英文屈，但同時中文會俾其他學校屈

窮人我好少機會學英文一直都死記硬背，靠電子辭典學，有合格已經好好
唯有靠個人專長如中史文學藝術拉高啲分

連登窮撚真係好撚肉酸

首先你有個假設係佢對數學有興趣，咁窮撚細路都一樣可以對數學有興趣，係香港現存考試制度下，如果兩邊都係數學有興趣既話乜撚野奧數，科學營對考試成績冇乜太大影響，DGS 呢d同地區名校數學成績差唔多

二個同事，月入都是約20k
2個的兒子都讀到書，一個老豆鼓勵挑戰自己去讀St. Paul Co-edu ，有學費減免，一個老豆認為交通近最好只讀地區英中，上年暑假工，前者去了uncle公司做，有時lunch一齊食識了好多人，今年會跟某商會到北京作青年交流，另一個連續兩年暑假去快餐店揾外快。

其實，窮唔緊要但如果連思維都窮，咁後代就慘

dse已經差唔多係成個社會最公平既遊戲
咁都有得賴窮
你話屋企嘈 你唔識落自修室？
你話冇錢補習 唯有勤力d 有野唔識問老師問同學
再唔係上黎問都大把人答
我敢講公開試考得差 絕大部分都係衰懶

窮一定有原因，成日話遠，浪費交通費，只著眼小利，叫子女唔冒險

我都話講緊本地計，好多唔太有錢既名校生炒中文去讀asso 屈機上返UGC，hd同asso上大學係俾d有料/另類興趣，但唔叻死記爛背/非主流既人（例如design ），如果唔係呢d人，但連死記爛背既公開試都俾人懶，就抵你死

咁班有錢人hea玩你都考唔掂叫咩

我就真係未撚見過對數學有興趣既細路主動話想報奧數班，剩係見過d人做past paper 做得好撚high

你話有錢既發掘興趣易d我唔反對，但你真係對公開試有既科目有興趣真係好容易睇到

呢個佢老豆老母唔適合做人老豆老母，同窮冇關

都話左係香港讀書，你講外國做乜撚

有拎用咩呢啲興趣班

大部分細蚊仔去到咪又鳩下鳩

不過有錢人嘅語文能力同交際能力屌打窮撚就真嘅

小童群揪會d興趣班好撚平

對學科有興趣既人真係有呢d班同冇分別唔大，你話彈琴畫畫果堆就唔同

家庭背景一定有影響
先口講中產家庭有能力供你去學到發展唔同興趣
最少中產家庭識點教仔
唔會信咩天生天養
自學係重要 但有個好既mentor guide住你係更重要
當你on99 睇緊數碼暴龍個時 中產個仔已經操緊英文 法文
當你個世界得lol 人地已經諗緊條career path
視野 人生規劃 呢兩樣野已經決定左高下
唔係話 無基層上流既例子 少囉

咁係思維問題，唔係家境問題，當一件事多過一個變數，而同一個變數係其他人身上面可以有唔同結果，咁即係呢個唔係最大因子

講緊讀書，你講career path

true
窮人思維

呢啲就算啦，呃家長錢
大學搞嘅camp窮撚要去可以r資助
我屋企無錢我都去到
但係成績好又點，搵工咪又係睇出身

影響成績既有好多因素

-天份（OR基因 if u like)(assume大家正常人, 唔係天才／弱智）
-勤奮
-家境 （包括收入，父母學歷等等）
-社交圈子
etc

冇錯 考試內容就係個D 談唔上難 勤奮就搞得掂
但問題係上面幾個簡單既factors係會互相影響 （除左天份

家境唔好 已經唔係冇錢去補習 做多D家務咁簡單
而係要返PT幫補家計

有錢人家暑假去歐遊
家境唔好只可以係屋村公園鳩玩

結論： 家境冇錢直接令到仔女冇辦法專注學業，即使佢地能力唔差

窮人唔係話無讀書緊既人
讀書勁既人 屋企家庭都和睦d
屋企日日嘈交 關係差 家嘈屋閉 都無心讀書
就連自己情緒都受影響
窮人讀到書 考入醫科 屋企都好和睦 有精神上支持

條傻J周圍鳩叫洗人po快撚啲block柒佢老母

好同意樓主 自己懶就認左佢 公開試成績已經係唯一可以靠努力改變既野架啦

講搵工 人地uncle直接介紹份荀工比佢 但你不停interview 只你搵份好少少既奴工
講拍拖 人地兩千呎大屋整到女女高潮 但見到你就頭也不回
講買樓 人地daddy比埋首期甚至full pay 但你就仲慢慢死慳死底日日食m記儲緊錢

呢d野可以努力改變咩？ 基本上冇可能
但讀書唔同 你每日花少少時間 係可以拎高grade

我係你就潛水啦，好撚醜呀

我fd公屋有兩間房

然後佢地會話，就算勤力入到大學入點呀，咪一樣乞食

明知家境唔好都唔努力就肯定乞食啦仲想同有錢人比

係，呢個世界係咁唔公平
可以怨，但都應該做好自己先
不斷為自己懶惰搵籍口咪注定一世收皮

入到大學出黎乞食係社會問題，唔努力讀唔到大學乞食係佢自己問題

因為有錢人唔讀書都可以成功
就成為自己懶既藉口

呢種心態注定一世捱窮，到四五十歲仲係度怨

環境，家頭細務，衣食住行，交通

講事實都要潛水

又黎呢啲白痴話題
大學生根本好少公屋仔/窮人
唔係講緊三大就算八大都係

你入去hku campus睇下
好多都係中產 甚至有錢
之前睇過話hku得~20%住公屋

利申 公屋仔hku grad

樓主d思維好撚戇鳩，一味淨係識講肯努力肯背書就得，完全唔睇其他客觀因素，仲要攞自己身邊d停子黎講

我自己就係活生生例子，細個大陸黎香港，住劏房，窮到仆街，靠自己讀書借錢讀U，到30頭年薪過百萬(唔信就算) ，唔係想認叻，但我想講我未見過身邊有同我一樣背景既人囉

窮撚可以上位實岩架，問題有幾多先，上面人地貼撚埋數據啦，窮撚要上位除左你講果d背書外，最大部分係後天運氣，要好彩到仆街先得囉

呢篇都有講

社會唔公平還社會唔公平
你懶還你懶

如果你勤力，入到專科，都乞食，咁絕對係應該怨個社會

如果你懶，唔讀書掛住打機掛住上網呻
咁唔好意思，去世界任何地方你都係最底層既人

呢個係講讀書，唔係上流
起碼公開試黎講，你考得差一係你智力有問題，一係你懶
當然更多人係又窮又懶
因為窮撚既心態係「車，我努力都無用啦」

唔認同，有錢有環境讀書事半功倍

講緊家庭環境好可以畀到多啲資源細路讀書
淨係language已經要由細到大浸
有錢既可以送細路去外國學英文，請鬼佬私人教師

等如一個人踢波要勁都要有好既足球學校同埋青訓配合啦，你估個個美斯呀？

留名睇成班淨係識踢順境波既廢青叫春

呢家係講緊香港讀書
有幾多人送完去外國再返黎考公開試呀⁇
Language果part我認同，語言係環境配合
但現今資訊發達，你睇youtube都已經可以學好多英文
但係其他真係講能力既科，例如計數，你屋企有錢無錢你都係要操數

我以前都係讀屋村學校
大把住公屋既人父母係捨得俾錢佢地補習，但佢地寧願去網吧打機唔溫書

老實講我以前都成日打機，個重點係讀書唔同上位
考試根本無啲廢柴吹到咁難，你真係肯認真小小花小小時間，你已經入到大學

你唔撚駛寒窗苦讀日日十個鐘先得
我中四開始先叫認真讀書，你有自制能力每日十五分鐘已經幫到你好多，我父母從來無逼過我。

點解就係唔肯承認好多學生係懶加無自制能力
社會唔公平同懶人充斥社會係無衝突
坦白講呢家係連登怨公開試既人幾十年後就係你地日夜屌柒既廢老

其實你班連登仔既基因係幾好
好輕易入到大學

入到都乞食呢點我同意既
讀到大學唔代表一定搵得多
家境唔好要辛苦d就梗架啦 咩年代咩地方都係

你講既心態問題，你有冇諗深一層？

有錢父母細細個已經教佢地啲仔女要努力讀書，洗佢地腦，唔可以差過佢地身邊既人，而且同有錢細路玩開果班都係有錢細路，有錢細路由幼稚園到小學都係讀名校

窮人家長又點教仔女呢？有咩環境畀到個細路呢？

一個細路既心態同性格係唔同環境家庭入面成長已經完全唔同啦。

人唔係機械人，一加一等如二，人既心態係會受環境影響既，特別係小朋友，性格仲未定型。

同場數理能力，思考能力都以可以長期訓練去改善

d細路由細係屋企同父母溝通已經用英文
又有多d資源

你就咁講英文已經差好撚遠啦
齋講個語境 你有錢人同窮人真係差天共地
你由細有工人姐姐講英文 讀英文學校 你英文成績差極有個譜
相反 你無個語境 英文要比人下更多苦功 已經難左啦
你AL考UE 你英文底差 真係要操撚到仆街先合格到
仲要分配其他科時間呢 就算勉強入到U 都無好科揀啦
唔好同我講咩 窮撚狀元例子 哂鳩氣啦
而家講全香港個百分比呀

其實淨係英文差過人係入大學制度底下已經好蝕底

我女朋友細細個就有鬼佬one on one教佢英文

就算我識啲公屋父母都會叫個仔個女努力讀書
基本上正常父母都會叫仔女勤力讀書，無論佢有無受過教育
我絕對認同英文方面係會有分別
又或者你老豆係醫生咁你bio會好啲都會有
但公開試考既野唔駛你老豆係醫生就識，真係你勤力就得，無他。

再講，有家庭逼仔女讀書你地咪一樣屌佢地怪獸家長摧毀童年又盛
逼讀書你地又屌
唔逼讀書你地又怨父母唔support

讀書從來都係靠自己，唔似向上流動要人脈

富+勤+醒>
富+勤+蠢>
窮+勤+醒=富+勤+蠢>
富+懶+醒>
窮+懶+蠢

長期訓練咪你要自己勤力，唔好懶囉

講到尾就係唔好懶，但窮撚偏偏就最多懶撚
因為佢地心態係「反正勤力都無用」

富+勤+醒>
富+勤+蠢>
窮+勤+醒>
富+懶+醒>
窮+懶+蠢

講極唔明
咁點解窮細路個個都無心向學？
唔淨止父母架，朋輩影響我冇講？
加上就算其他科都好，有錢既話可以請專人去train啲小朋友

就係因為佢地係窮家庭成長先有咁既心態

細路唔係你求其鳩噏兩句叫佢讀書佢就讀

點樣教自己仔女要有上進心讀書同做人已經係唔易既事

鳩噏兩句叫佢讀書就讀書咩

點解釋hku大部分都係私樓仔依個事實?既然成績同錢冇關係既重點解釋咁少住公屋既入hku?

我咁岩相反，讀band2中中，因為窮先破釜沉舟，冇機會去d比錢既hd, asshole. 所以既然係咁我jupas a123全部放三大不成功便成仁

你先係講極唔明
你下下講到所有野要由細到大屋企fully support先得
我就同你講香港教育制度考試制度係填鴨式，係講操
我小學數學唔合格，中學開始先叫認真下，勉強入到理科，憑中四開始認真聽下書加中五勤力都會考20幾分

所以我先強調公開試，入大學，入專科，專科畢業，根本無啲人吹到咁難，一定要屋企係醫生律師日日有鬼佬對話先做到

大部分細路讀書都要人睇住同迫下
你有錢有資源
初中個底打得好d
公開試都易玩d

你就係全部人既benchmark?
你以為你係世界中心
大把人中四五先努力最後冇廿幾分，英文仲要低分過人
個個天生數理能力有你咁好？

個試難唔難操就得係一件事
有冇資源係另一件事
有錢有資源點都易d
亦都多有錢人成功d

我夠係窮家庭考CE/AL入大學啦
咁係咪代表家庭教育同環境對細路成長唔重要呀

無心向學係人既問題，你識埋d損友梗係仆硬街，你唔可以去影響人要比人影響？中學課程係只要你肯放棄娛樂去讀書就一定唔會差

個個都我我我黎做例子
我讀band2尾中學
中四五都仲有人好勤力都炒7哂
英文寫緊you is
大把勤力撚冇人教唔識個玩法最後收皮

個人咪係由父母教出黎架囉
明未呀

你以為個個讀書唔成都一定係老豆老母垃圾，中三開始pt搞到無時間讀書，由細到大俾人洗腦話讀書唔重要，屋企日日家嘈屋閉搞到讀唔到書，總之一切既錯都係外在環境⁇

話冇關係個d真係好離地
試下接觸下窮撚青年
個環境會令到佢地需要更大意志力先溫到書

咁不如你解釋下點解窮人咁撚多人無心向學先啦

其實睇個人能力

我都係讀屋村學校，基本上就算窮撚父母都會叫個仔俾心機讀書
基本上個個同學不論貧富都明白入大學係重要
係咁既前提下總有一班人成功一班失敗

個差別就始終係你願唔願意放棄娛樂係關鍵時刻勤力

你個人明知咁溫都唔work仲要繼續咁做
你屋企有冇錢都無失敗架啦
band1名校都有好多呢d例子架
講真唔work咪上網問下人檢討下

個公開試愈係靠操練就得
代表愈多資源愈易（pp 補習notes 練英文機會）
香港細路iq差唔多
點解大部分入u都係有錢人
我而家year3
個個同學都有番咁上下錢

我感覺到呢個又會被導向去窮人唔好生仔

窮人唔生仔->輸入外來種->港人絕種

其實我覺得普遍新一代都無心向學
花極多時間係娛樂到
唔肯先苦後甜，永遠想即刻有嘆世界生活

Yes
但比例上窮撚因爲咁樣收皮的人多好多
因為佢地由細到大冇資源 冇人教 冇錢補習
唔係話資源大於一切
窮撚都有天才
但整體黎講有資源的有錢人易考d係事實

就係知自己屋企窮 唔想再過呢種生活
先要讀書考好d 令自己生活好過d
呢個先係我高考拎a既動力

咁我都入到u
但你係咪平民中學？
你間平民中學入u率俾盡10%
有錢佬中學可以去到30%
唔係冇原因的

呢個時代資源比任何時候都容易
你上一上YouTube Google都大把教學
pp周圍有得dl

再講，考個濕鳩試你需要咩資源姐⁇
深如MIT課程呢家都有open course俾你自學啦
懶就懶啦屌

無可否認富人係可以透過補習去行捷徑容易有好成績，但係唔代表呢個優勢係不能逆黨，窮人唔補習一樣可以透過付出雙倍既努力去追返返黎
問題係：有幾多窮人意識到自己同富人既差距然後從而付出加倍既努力？定係坐係到自怨自艾？客觀因素就係富人有資源優勢，你怨都於事無補漫畫成日都講天才同努力既人比賽，最後都唔一定天才贏，只要你肯付出百倍既努力

有錢仔普遍勤力過窮人

有個私補日日睇住你
針對你弱的topic教你
同你係網上9搵資料9睇片
你覺得冇分別？
懶係考得差的原因之一
但唔係唯一的原因

不嬲都只係話有錢有優勢
冇話窮一定讀唔成書

咁假設兩個一樣勤力
一個有錢補下習 一個窮撚冇補習
咁正常點都係有錢果個著數d

但其實冇錢花少少時間可以拉近補習既距離
錢對成績既影響冇大家講到咁大啦

人地優勢係天生既，某程度上都係天才既一種，有咩好妒忌？

個重點係你要入大學考個試係叫DSE
唔係叫你拎諾貝爾獎做研究
除左英文會有分別外
你正正常常聽書，操pp已經得
根本唔駛額外有錢人資源去令你入大學

個問題係大部份入唔到大學既人根本無真正「勤力」

你邊間升學公司 跟本最重要係interview，睇你點樣諗野

妒忌乜野？
講事實出黎咋

補習同唔補習根本無咩差距
個差距只係啲大型補習社既marketing假象

你雖然係岩
但每年住私樓的入u率屈哂住公屋機
就反映左呢段距離
我覺得中學雞識諗得去邊
有人睇住同冇人睇住咁溫書已經差好遠

點講呢 係呀平民中學 無記錯應該唔夠10%
但果陣真係勤力讀書既咪高分
兩年黎講 第一第二名係80分 第三名係40
全部原校生

你解釋到點解有錢仔勤力啲未？

邊撚到有人到中四中五仲會俾老豆老母睇住溫書
如果到中學仲係唔識自動波，咁抵收皮啦

明明就酸到爆
又唔見你怨d高iq既易入u?

我唔覺有錢仔勤力啲
好多富二代懶到仆街

離題都算，仲要屈人酸，完全九唔搭八

如果講dse
英文有分別已經差好遠啦大佬
主科黎 2左已經
數據上多有錢人入u係事實
點解會咁
環境差異 見識分野都會令有錢細路勤力d
緊張自己的前途

？

話無關係嘅一定未體驗過社會黑暗面

以前間公司，有個皇親國戚坐VP 位，野唔識做，經常走罅同盜用公司資源，我走去向大老闆揭發結果不了了之，之後因佢自己做錯嘢令公司唔見幾千萬美金，大老闆要求佢辭職過半年冷河，結果去到第二間firm俾人發現無料到，未過試用就俾人踢走。之後大老闆請返佢，仲要升左做SVP。

所以讀幾多書幾叻都無用，有關係唔使做啲錢都會自動過來

咁你又話窮人讀唔到書係因為佢地唔讀？
真係乜都你講哂

點會無
風氣巳經唔同

有錢同高iq都一樣係天生既才能，但係無後天努力根本發揮得好有限

大佬呀，去到高中已經係一個知道唔讀書會有咩後果既年紀啦
到果時都仲賴父母就係自己問題啦
至於英文... 呢家係叫你考DSE英文，唔係叫你真係需要英文好勁
如果係既話普遍大學生英文水平就唔會咁廢
DSE英文其實好淺，你唔需要細個有鬼佬教你都可以有3有4
都係果句，中學肯勤力，就算你小學字都唔識一樣無問題

捐錢

樓主根本唔係講緊出到黎社會
有錢先向上爬到係人都知
係講緊讀書成績

我係講緊又窮又懶既人既心態係咁
唔代表我認為全部窮人一定懶

唔知你理唔理解到我講咩啦

上面一班on9喺度嘈，屌你地有冇眼識唔識睇數據啊，數據都有晒，真係唔明喲人點解仲可以喺度死撐

同高中先知已經收左一半皮啦
你拎3同4岩岩合格好d
人地有錢佬由細聽英文
拎個5*
你話有冇分別

其實我覺得係本身讀名校既都係有錢咁解
因為好多中產會迫自己個仔女讀名校咁
為左達到呢個目的 學定好多興趣班博好interview
加上近年好多名校都轉左直資
窮既一定唔會報呢d學校

種種因素做到讀到band1既都係有錢多
咁band1入大學率一定高
相對三大 都會收到比較多有錢既學生咁解

你話DSE好易，窮富都冇分別，入唔入到大學係睇下條友懶唔懶

事實上大部份大學生都唔窮

咁咪代表窮人係懶過有錢人囉

有呀，所以我由開頭講到呢家最大分別會係英文
我完全承認，你可以睇返我上面啲post

以前讀中學嗰陣有老師講過識人個女dse全5，一兩科有星入劍橋

點解會有人覺得個個學生都有能力唔靠人就拎到DSE 5*

因為公屋仔成日打飛機話讀完書都得10k 結果咪唔讀書

問題係呢樣野 唔關有冇錢事
你真係有心拎5**既 你唔識上網問人同搵咩？
你估拎5**既名校仔都係靠住老師講 冇自發性架？
你識幾多個尖子？

咁你真係見識小

ok

尖子有自發性唔代表有自發性就係尖子
窮人又有幾多個尖子？
上網問人一定啱？

因為工作關係，我識大把讀書好勁既人

學習環境/朋輩影響呢啲有錢仔多數都贏九條街

不如咁講啦
有幾多個入唔到大學既人係因為要溫書果陣佢地老豆老母逼佢地出去做野唔俾佢地溫呀⁇

有無30%
就算有，其餘70%又係咩原因？

到最後咪睇你勤唔勤力，肯唔肯放棄娛樂同hea既時間

解答到未？

我識得讀書最top果班係大陸人，一係窮撚一係中產黎
窮撚果班家鄉生活慘過香港果班多多聲

咁有自發性咪可以搵人依靠🤦🏻‍♂️
頂你有冇logic架你
岩唔岩既野 你自己判斷啦
讀到中六都冇判斷力 抵你公開試考得差

咁你識咁多呢d人 你又知唔知人地中學係點？
冇錢既尖子又點黎？都係靠自己

我屋企夠窮啦，我都入到U啦 咁唔係反駁理據黎架

我覺得見識都幾大影響
有啲野你親身經歷過 好過你讀幾十次

你點知我公開試考得差？
冇logic果個似係你多啲

有自發性既話，問老師/同同學討論

當你係讀勁學校無論老師同同學都會勁啲
呢啲咪係優勢
明未？
咁簡單都唔明？

唉

又係你一開始講既
點解有人覺得個個都有能力唔靠人可以5*？
我咪話窮L有自發性可以上網靠人拎5*

我講緊果個冇判斷力去分網上既野岩唔岩既人考dse差係正常 pronoun用得唔好 sorry

你咪答左囉，唔係個個可以靠自己拎5*呀，討論完架喇

咁咪關性格問題 關咩撚有唔有錢事呀 冇腦架你

首先你個事實係點得黎？
我想知幅圖佢果個調查係點做，同埋佢講既大學計唔計外國，因為私樓既話計埋升外國U一定高
而全港頭一成果班九成去外國
但個topic係討論香港讀書成績

我以前大學好多天水圍屋村友

窮學生入到大學有幾難 但講到個個都有能力入神科？仲要係窮學生？ 會唔會諗得太簡單 個個靠勤力就入到醫科 香港就冇窮人啦

個久利生就係夾硬將一個DSE講到考入哈佛咁難
要由細培養先得

希望啲窮學生唔好聽佢老點走去自暴自棄

我問係咪個個人可以靠自己考5*咋喎
你話人地判斷力唔好=DSE考得差，咪解答左個問題

乜人身攻擊有助討論？

錢無直接關係 但唔代表完全無關
但影響幾多 最少都拎個外國相關研究比較下啦 係度講我我我/朋友/同學點點點………講完大家都係唔服大家

啲data淨係計local U

樓主topic都已經講左，香港教育就係填鴨式死背

有無完整網址，想睇下佢個調查係點做

依家唔係話窮人一定入唔到U
而係話有錢如冇錢對成績有影響

你地既討論係好似講到窮人入左大學就實改變到生活咁 講緊UGC 8大degree

教院之前都做過另一個

我結論係英文的確係，其他真係唔覺
你可以拗話英文應該你入神科
但即使英文有影響，後天都可以彌補
因為公開試根本就唔會考到你勁深既英文

而且呢家網上學英文既資源真係好多

你"覺唔覺"唔重要
有哂data support

從來無人咁講過

我一直都強調既係
環境既野就算窮撚都可以自己建立🤷🏻‍♂️

如果考得唔好 好多時都係自己唔夠勤力
呢個唔關有冇錢事

如果想討論既就回歸正題好嗎

其實如果有平行時空，一個人放係唔同家庭成長，到最後佢地既成就都會唔同啦，我真係唔明有乜好拗。

要input更多先做到一樣成績咪即係有錢有優勢囉
乜好難明？

記住我地係討論緊大環境
討論緊整體學生
少數窮撚 例如大家的朋友
入神科 拎5**係整體上唔代表d咩
整體上窮撚就係見識少d 資源少d
整體上窮撚就係容易交到損友
整體上窮撚就係少d人入u
見到呢個數據仲點可以話錢同成績冇關係呢
我明大家都見到好多窮撚 或者自己翻身
但我見到更加多翻唔到身的例子..

....

佢地會答
我係窮人我都入到U
根本唔關事

再補充
我識好多窮人都入到U
仲要神科
做緊醫生律師

指入讀學位課程的比例，包括本地及非本地院校的學士學位課程、修課形式研究院程度課程及，研究形式研究院程度課程

你已經up錯啦，都唔係只計loacl U
有錢人有外國升學呢招屈機大家無異議架啵
而家係講香港讀書成績

認同
有時命呢家野唔到你話事

第一篇咪淨係計local U囉

資料都未睇哂就話人錯

不如咁講好冇 有錢做咩都有優勢
岩用於任何一個主題 唔洗討論🤦🏻‍♂️

係你連討論緊乜都唔知啫

你連樓主想表達咩都唔知啫

下，你睇返個數字，自資拎grant loan既比例其實係佔整體學生係跌左
反而其他學生(唔駛grant loan)係升左

唔洗grant loan咪即係有錢囉

HKU都有publish過data，自己睇下有幾多人係住公屋？

咁簡單既野都睇唔明 咁討論黎有乜意思呀

溫書環境呢
點會唔關有冇錢事
你試下係劏房迫係度屈蛇勁熱迫咁溫書
同係超大冷氣房書枱一人安溫書
睇下有冇分別

都唔好講埋話有錢人可以私人補習

係呀，唔駛grant loan即係有錢
自資係門檻較低，佢非grant loan既學生比例多左，唔通你話有錢既人讀書廢左咩
你睇返UGC個比例都係一樣

可能根本係個人口比例當中整體合資格申grant loan既人少左

其實我覺得唔洗討論
你去番隔離果個post

點解你會走去討論自資？

你淨係識得人身攻擊就算啦

UGC學位有24%人拎到資助
窮人會唔會唔拎資助呀
24%係咪minority呀

因為篇野係講緊自資呀嘛
UGC整體申grant loan既人比例少左
好，我當佢係窮撚少左入U
但門檻低既自資整體都係非grant loan既人比例多左，申請grant loan既人比例少左
咁係咪即係話有錢既人入廢野既比例上升？佢地讀書又廢左？
定係整體根本申請grant loan既人既比例根本少左

好簡單，例如學資處審查得嚴左
(而呢個的確係事實，佢年年都唔同，有時好易有時好難)

問題係你講既野玩哂既 仲有咩好討論姐
主題就係想講 讀書唔係靠錢都可以成功
你連有錢有幫助都放到上台黎講既有咩意義呀
我只係強調有錢唔係domiant factor 去拎到好成績

讀書post好多讀緊U或者出黎做嘢嘅人好中意話xxx自己睇就識啦
唔講中學生有冇自學能力，就算有，又點？環境決定咗你好多嘢，一個正常中學生，入一間普通嘅中學，見識可以有幾多？見識對學習係肯定有幫助，但係宜家咁鬼多人同中學班教畜真係完全冇分別，成日話自己睇自己學得啦，xxx科其實根本可以自學 人地未學識爬你就講到行路咁撚容易，佢哋行唔到係佢哋自己嘅問題 用嗰0.01%嘅人黎當中常態真係令人作嘔，同大劉個仔一d分別都冇

成日都你個fd你親戚
你個fd同親戚屋企有房就等於全部公屋有房架咩
參觀多幾間先出聲啦
我自己屋企住咗差唔多20年唔清楚咩 半條邨都係開放式單位
d房自己用組合櫃隔開架咋

01篇野根本勁bias
佢想講到grant loan申請者係UGC比例下跌，然後下流哂去門檻底既自資，然後話相比十年前個數字升左60%

但佢又唔講非grant loan申請者個數字其實升左80%
唔通你又話非窮撚又下流左？

如果你覺得讀書要勤力呢樣咁顯淺既野只係0.01%既人做既野
咁祝你好運
道理根本係人都知，不過就好多人做唔到

我覺得呢個先係點解大學愈黎愈多私樓仔既原因

其實唔需要爭論啲咩 宏觀上貧窮一定係影響學生讀書成績 只係講緊如果你係窮嘅 都唔好放棄 希望努力做到少數成功向上流嘅人

就係咁簡單 而家係討論緊社會整體 唔好講埋啲少數例子混淆視聽 it is just selection bias

笑出黎 GCE雖然係廢不過會考22－23分 當係理科既話先岩岩入得返band1原校升讀 那來的自信呀

入到u基本上係社會玩晒

我一早讀完U，出左黎做野幾年。

知我係乜背景又點？

覺得有錢既配套會多好多。好似你溫書無人嘈住已經好好多啦！
利申：有比屋企人嘈住溫書既困擾

01篇野講乜根本唔重要，重要係想畀你睇個數字 窮人係大學入面係小數

唔好轉移視線

如果你讀書讀得好 點解唔會幫到你上流？ 廿年前公開試top 10% 同而家嘅top 10% 向上流嘅機會我諗未必差好遠

我果時啲大學同學大部份都係住私樓或者居屋。

因為大部份人根本唔係最top果班
就係度話讀書無撚用
我諗好多係又懶又自大既DSE雞係度幫自己黎緊既失望洗定腦

今時今日，靠讀書向上流的確比以前難好多
但唔代表完全無機會

之前都有報告講話窮撚入大學率係低d
咁係咩原因呢

咪話直資中小學名校既興起 你屋企唔太有錢 一定唔會報

話你on9 怕你嬲

你咪戇鳩

中學統一派位關窮撚咩事

普通bachelor就叫讀到書？😂

如果跟樓主個套 冇錢->入廢校> 靠自己->一樣拎到好成績

我都係一張枱對住個長開既電視，自己走落附近自修室50蚊一年年費，勁又唔敢講，勉強三大畢業